「好消息」高院裁定蒙面法違憲

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

申請一方陳詞指，蒙面法不合理地限制和平表達意見的自由，連萬聖節化妝都有被捕風險。有記者工作時被扯下防護面罩，故警方稱會用專業執法的說法，未能令人信服。此外，蒙面可以有正當理由，例如示威者跟警方一樣有人身安全憂慮，擔心被起底，以及遭僱主秋後算賬。

政府一方則指，憑常識便知蒙面有壯膽效果，每當蒙面示威者大肆破壞但逍遙法外，法治都會受損。蒙面法即使不能阻嚇所有暴力罪犯，只要能阻嚇部份年輕人，令他們不要上街犯法，避免被捕入獄，已足以改變他們一生。政府一方更指，年輕人易受他人影響，「只要救回一個，都不會嫌少」。

【案件編號：HCAL2945、2949/19】

來源：蘋果

總算有好消息，釋放左小小抑壓

唔好比政府騙到，政府自知蒙面法無用，然後利用法院希望你對法治有信心，其實只係做比外國睇